<金馬獎>台灣不是中國！台灣行政院發言人：台灣沒有中國電影 台灣文化部長：這裡是台灣，不是『中國台灣』

台灣不是中國！政院發言人：台灣沒有中國電影
2018-11-18 13:33

〔記者陳鈺馥／台北報導〕上屆金馬影帝涂們昨日出席金馬獎典禮，他在頒獎時說，「特別榮幸來到中國台灣金馬獎頒獎，我感到了兩岸一家親」，言論一出引發台灣網友砲轟；行政院發言人谷辣斯‧尤達卡（Kolas Yotaka）今日在臉書發文強調，「台灣沒有中國電影，台灣不是中國。」

Kolas Yotaka特別張貼一段台灣原住民傳統祭典的影片，並以阿美族語及中文寫道「Ca’ayka ku nu ciyuko ku taiywan。台灣沒有中國電影，台灣不是中國。」

此外，文化部長鄭麗君昨晚也發文力挺金馬獎最佳紀錄片獎導演傅榆，鄭感性PO文指出，台灣是亞洲最自由、民主、多元、熱情的國家。台灣的金馬獎為所有電影工作者打造一個尊重電影藝術及創作自由的國際獎項。「但請記得：這裡是台灣，不是『中國台灣』。」

傅榆則在金馬獲獎感言表示，「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望。」
<自由時報>

涂們
電影演員
涂們，支國電影演員。2017年憑藉電影《老獸》榮獲第54屆金馬獎『最佳男主角獎』。 維基百科
出生： 1960 年 2 月（58歲），支那人民共和國
母校： 上海戲劇學院